\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=7487c&id=can5P01&uuid=7b386&id=can5G02&uuid=5344c&id=can4G10&uuid=dcc68&id=can3G01&uuid=8bb40&id=can2N07&uuid=cb6b3&id=can3L03&uuid=a6bcc&id=can3L07&uuid=763d3&id=can2P01&uuid=73ab4&id=can2F06&uuid=d9488&id=can2C15&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Fonctions :} fonctions de référence (2) 
		\item \textbf{Géométrie : }équations cartésiennes de droites
		\item \textbf{Géométrie :} systèmes
    \end{itemize}
  \end{seancestart}




	\begin{multicols}{2}
		\section[Fonctions : fonctions de référence (2)]{Fonctions}
      
\begin{exercice}

\begin{enumerate}


	\item Résoudre graphiquement l'inéquation : $x^2>28$.\\On pourra utiliser le repère suivant.\\   
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	 \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-1) rectangle (6,5);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4,0)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw (-0.4,-0.5) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};

\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=277d3&id=2F12-2&n=4&d=10&s=4&alea=u1pt&cd=1&v=eleve&es=0011001&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS}
\end{minipage}


	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre graphiquement l'inéquation : $\sqrt{x}<12$.\\On pourra utiliser le repère suivant.\\    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (6,4);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-1,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.2)--(0,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,0)--(0.2,0);
	\draw (-0.4,-0.5) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre graphiquement l'inéquation : $\dfrac{1}{x}>6$.\\On pourra utiliser le repère suivant.\\    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-3) rectangle (5,4);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4,0)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-3)--(0,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.2)--(0,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,0)--(0.2,0);
	\draw (-0.4,-0.5) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre graphiquement l'inéquation : $x^2<25$.\\On pourra utiliser le repère suivant.\\    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-1) rectangle (5,5);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4,0)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.2)--(0,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,0)--(0.2,0);
	\draw (-0.4,-0.5) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour résoudre graphiquement cette inéquation : \\
            $\bullet$ On trace la parabole d'équation $y=x^2$. \\
            $\bullet$ On trace la droite horizontale d'équation $y=28$. \\
            $\bullet$    Les solutions de l'inéquation sont les abscisses des points de la courbe qui se situent strictement au dessus de la droite.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-2) rectangle (6,5.5);
    	
	\draw[color={blue},line width = 2] (-2.4,5.76)--(-2.2,4.84)--(-2,4)--(-1.8,3.24)--(-1.6,2.56)--(-1.4,1.96)--(-1.2,1.44)--(-1,1)--(-0.8,0.64)--(-0.6,0.36)--(-0.4,0.16)--(-0.2,0.04)--(0,0)--(0.2,0.04)--(0.4,0.16)--(0.6,0.36)--(0.8,0.64)--(1,1)--(1.2,1.44)--(1.4,1.96)--(1.6,2.56)--(1.8,3.24)--(2,4)--(2.2,4.84)--(2.4,5.76);
	\draw[color={green},line width = 2] (-56,3)--(56,3);
	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4,0)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw (-0.2,-0.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (1.73,3)--(1.73,0);
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (-1.73,3)--(-1.73,0);
	\draw[color ={red},line width = 2,{[-}] (1.73,0)--(4,0);
	\draw[color ={red},line width = 2,{-[}] (-4,0)--(-1.73,0);
	\draw (4,2.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{green}{$y=28$}};
	\draw (3,4.5) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$y=x^2$}};
	\draw (-1.73,-0.6) node[anchor = center] {\footnotesize \color{red}{$-\sqrt{28}$}};
	\draw (1.73,-0.6) node[anchor = center] {\footnotesize \color{red}{$\sqrt{28}$}};

\end{tikzpicture}\\\\Comme la fonction carré est définie sur $\mathbb{R}$, l'ensemble des solutions de l'inéquation $x^2>28$ est : $S=]-\infty\,;\,-\sqrt{28}[\cup ]\sqrt{28}\,;\, +\infty[$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour résoudre graphiquement cette inéquation : \\
            $\bullet$ On trace la courbe d'équation $y=\sqrt{x}$. \\
            $\bullet$ On trace la droite horizontale d'équation $y=12$. Cette droite coupe la courbe en $12^2=144$. \\
            $\bullet$  Les solutions de l'inéquation sont les abscisses des points de la courbe qui se situent strictement en dessous de la droite.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (5,4);
    	
	\draw[color={blue},line width = 2] (0,0)--(0.2,0.45)--(0.4,0.63)--(0.6,0.77)--(0.8,0.89)--(1,1)--(1.2,1.1)--(1.4,1.18)--(1.6,1.26)--(1.8,1.34)--(2,1.41)--(2.2,1.48)--(2.4,1.55)--(2.6,1.61)--(2.8,1.67)--(3,1.73)--(3.2,1.79)--(3.4,1.84)--(3.6,1.9)--(3.8,1.95)--(4,2)--(4.2,2.05)--(4.4,2.1)--(4.6,2.14)--(4.8,2.19)--(5,2.24);
	\draw[color={green},line width = 2] (-50,1.5)--(51,1.5);
	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-1,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.2)--(0,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,0)--(0.2,0);
	\draw (-0.2,-0.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (2.25,1.5)--(2.25,0);
	\draw[color ={red},line width = 2,{[-[}] (0,0)--(2.25,0);
	\draw (4,1.2) node[anchor = center] {\footnotesize \color{green}{$y=12$}};
	\draw (3,2.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$y=\sqrt{x}$}};
	\draw (2.25,-0.6) node[anchor = center] {\footnotesize \color{red}{$144$}};

\end{tikzpicture}\\\\Comme la fonction racine carrée est définie sur $[0\,;\,+\infty[$, l'ensemble des solutions de l'inéquation $\sqrt{x}<12$ est :
            $S=[0\,;\,144[$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour résoudre graphiquement cette inéquation : \\
            $\bullet$ On trace l'hyperbole d'équation $y=\dfrac{1}{x}$. \\
            $\bullet$ On trace la droite horizontale d'équation $y=6$. Cette droite coupe l'hyperbole en un point dont l'abscisse est : $\dfrac{1}{6}$. \\
            $\bullet$    Les solutions de l'inéquation sont les abscisses des points de la courbe qui se situent strictement au dessus de la droite.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-6,-3) rectangle (6,4);
    	
	\draw[color={blue},line width = 2] (-4,-0.25)--(-3.8,-0.26)--(-3.6,-0.28)--(-3.4,-0.29)--(-3.2,-0.31)--(-3,-0.33)--(-2.8,-0.36)--(-2.6,-0.38)--(-2.4,-0.42)--(-2.2,-0.45)--(-2,-0.5)--(-1.8,-0.56)--(-1.6,-0.63)--(-1.4,-0.71)--(-1.2,-0.83)--(-1,-1)--(-0.8,-1.25)--(-0.6,-1.67)--(-0.4,-2.5);
	\draw[color={blue},line width = 2] (0.2,5)--(0.4,2.5)--(0.6,1.67)--(0.8,1.25)--(1,1)--(1.2,0.83)--(1.4,0.71)--(1.6,0.63)--(1.8,0.56)--(2,0.5)--(2.2,0.45)--(2.4,0.42)--(2.6,0.38)--(2.8,0.36)--(3,0.33)--(3.2,0.31)--(3.4,0.29)--(3.6,0.28)--(3.8,0.26)--(4,0.25);
	\draw[color={green},line width = 2] (-50,2)--(51,2);
	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4,0)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-3)--(0,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.2)--(0,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,0)--(0.2,0);
	\draw (-0.2,-0.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (0.5,2)--(0.5,0);
	\draw[color ={red},line width = 2,{]-[}] (0.5,0)--(0,0);
	\draw (4,2.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{green}{$y=6$}};
	\draw (1.2,3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$y=\dfrac{1}{x}$}};
	\draw (0.5,-1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{red}{$\dfrac{1}{6}$}};

\end{tikzpicture}\\\\Comme la fonction inverse est définie sur $\mathbb{R}^*$, $0$ est une valeur interdite et donc l'ensemble des solutions de l'inéquation $\dfrac{1}{x}>6$ est :
            $S=\left]0\,;\,\dfrac{1}{6}\right[$. \end{minipage}
            \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour résoudre graphiquement cette inéquation : \\
            $\bullet$ On trace la parabole d'équation $y=x^2$. \\
            $\bullet$ On trace la droite horizontale d'équation $y=25$. Cette droite coupe la parabole en $-\sqrt{25}$ et $\sqrt{25}$. \\
            $\bullet$  Les solutions de l'inéquation sont les abscisses des points de la courbe qui se situent strictement en dessous de la droite.\\\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-6,-2) rectangle (6,5);
    	
	\draw[color={blue},line width = 2] (-2.4,5.76)--(-2.2,4.84)--(-2,4)--(-1.8,3.24)--(-1.6,2.56)--(-1.4,1.96)--(-1.2,1.44)--(-1,1)--(-0.8,0.64)--(-0.6,0.36)--(-0.4,0.16)--(-0.2,0.04)--(0,0)--(0.2,0.04)--(0.4,0.16)--(0.6,0.36)--(0.8,0.64)--(1,1)--(1.2,1.44)--(1.4,1.96)--(1.6,2.56)--(1.8,3.24)--(2,4)--(2.2,4.84)--(2.4,5.76);
	\draw[color={green},line width = 2] (-53,3)--(53,3);
	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4,0)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.2)--(0,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,0)--(0.2,0);
	\draw (-0.2,-0.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (1.73,3)--(1.73,0);
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (-1.73,3)--(-1.73,0);
	\draw[color ={red},line width = 2,{]-[}] (-1.73,0)--(1.73,0);
	\draw (4,2.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{green}{$y=25$}};
	\draw (3,4.5) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$y=x^2$}};
	\draw (-1.73,-0.6) node[anchor = center] {\footnotesize \color{red}{$-\sqrt{25}$}};
	\draw (1.73,-0.6) node[anchor = center] {\footnotesize \color{red}{$\sqrt{25}$}};

\end{tikzpicture}\\\\Comme la fonction carré est définie sur $\mathbb{R}$ et que $\sqrt{25}=5$, l'ensemble des solutions de l'inéquation $x^2<25$ est :
            $S=]-5\,;\,5[$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=53762&id=2N52-1&n=2&d=10&s=1&alea=kQXw&cd=1&cols=1
\columnbreak
\section[Géométrie :  équations cartésiennes de droites]{Géométrie 1}
\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Déterminer une équation cartésienne de la droite $(AB)$ :
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=1bb30&id=2G30-3&n=2&d=10&s=2&alea=pXuF&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0011001&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS}
\end{minipage}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}avec les points $A$ et $B$ de coordonnées : $A(-5;2)$ et $B(3;-3)$ ; \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}avec les points $A$ et $B$ de coordonnées : $A(-5;4)$ et $B(1;-5)$. \end{minipage}
\end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On sait qu'une équation cartésienne de la droite $(AB)$ est de la forme : $(AB) : ax+by+c=0$, avec $(a;b)\neq (0;0)$.\\On sait aussi que dans ces conditions, un vecteur directeur de cette droite a pour coordonnées : $\vec {u} \begin{pmatrix}-b\\a\end{pmatrix}$ \\Il suffit donc de trouver un vecteur directeur à cette droite pour déterminer une valeur possible pour les coefficients $a$ et $b$. \\Or le vecteur $\overrightarrow{AB}$ est un vecteur directeur directeur de la droite, dont on peut calculer les coordonnées : \\$\overrightarrow{AB}  \begin{pmatrix}x_B-x_A\\y_B-y_A\end{pmatrix}$ $\iff\overrightarrow{AB}  \begin{pmatrix} 3-(-5)\\-3-2\end{pmatrix}$ $\iff\overrightarrow{AB}  \begin{pmatrix} 8\\-5\end{pmatrix}$ \\On en déduit donc que :$-b = 8$ et $a=-5$ \\L'équation cartésienne est donc de la forme : $ -5 x -8 y + c=0$ \\On cherche maintenant la valeur correspondante de $c$. \\On utilise pour cela que $A(-5;2) \in(AB)$  \\$\iff -5 \times (-5) -8 \times 2+ c=0$  \\$\iff  25 -16 + c=0$  \\$\iff  c= -9$  \\Une équation cartésienne est donc de la forme : $ (AB): -5x-8y -9=0$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On sait qu'une équation cartésienne de la droite $(AB)$ est de la forme : $(AB) : ax+by+c=0$, avec $(a;b)\neq (0;0)$.\\On sait aussi que dans ces conditions, un vecteur directeur de cette droite a pour coordonnées : $\vec {u} \begin{pmatrix}-b\\a\end{pmatrix}$ \\Il suffit donc de trouver un vecteur directeur à cette droite pour déterminer une valeur possible pour les coefficients $a$ et $b$. \\Or le vecteur $\overrightarrow{AB}$ est un vecteur directeur directeur de la droite, dont on peut calculer les coordonnées : \\$\overrightarrow{AB}  \begin{pmatrix}x_B-x_A\\y_B-y_A\end{pmatrix}$ $\iff\overrightarrow{AB}  \begin{pmatrix} 1-(-5)\\-5-4\end{pmatrix}$ $\iff\overrightarrow{AB}  \begin{pmatrix} 6\\-9\end{pmatrix}$ \\On en déduit donc que :$-b = 6$ et $a=-9$ \\L'équation cartésienne est donc de la forme : $ -9 x -6 y + c=0$ \\On cherche maintenant la valeur correspondante de $c$. \\On utilise pour cela que $A(-5;4) \in(AB)$  \\$\iff -9 \times (-5) -6 \times 4+ c=0$  \\$\iff  45 -24 + c=0$  \\$\iff  c= -21$  \\Une équation cartésienne est donc de la forme : $ (AB): -9x-6y -21=0$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

\section[Géométrie : systèmes]{Géométrie 2}


	\begin{exercice}
	Résoudre le système suivant par substitution :
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\[\begin{cases}\begin{aligned}x &=-y-2\\2x &=2y-36\end{aligned}\end{cases}\]
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=521b6&id=2G34-7&n=1&d=10&s=1&alea=BxM1&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0011001&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS}
\end{minipage}
 
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}On substitue la variable $x$ dans la deuxième équation. On a le système équivalent :\[\begin{cases}\begin{aligned}x &=-y-2\\2\times(-y-2) &=2y-36\end{aligned}\end{cases}\]On réduit la deuxième équation :\[\begin{cases}\begin{aligned}x &=-y-2\\-2y-4 &=2y-36\end{aligned}\end{cases}\]On résout la deuxième équation pour obtenir la valeur de $y=8$. On substitue dans la première équation $y$ par $8$, on obtient :\[x=- 8-2\]On réduit pour obtenir $x=-10$. La solution du système est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{S=\{(-10;8)\}}}$.\end{minipage}
\end{Solution}

\begin{exercice}
Résoudre le système d'équations suivant par combinaison linéaire :\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\[ \begin{cases}\begin{aligned}5x-5y &=5\\3x+4y &=3\end{aligned}\end{cases}\]
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=5179b&id=2G34-5&n=1&d=10&s=1&s2=false&s3=false&alea=WoQf&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211001&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS}
\end{minipage}
 
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}On résout ce système en utilisant la méthode de combinaison linéaire. On multiplie la première équation par $3$ et la deuxième par $-5$ pour obtenir des coefficients opposé devant $x$.\\On obtient alors le système équivalent suivant : \[\begin{cases}\begin{aligned}15x-15y &=15\\-15x-20y &=-15\end{aligned}\end{cases}\]On additionne les deux equations pour élimer l'inconnue $x$ dans la deuxième équation. On obtient alors le système équivalent suivant : \[\begin{cases}\begin{aligned}15x-15y &=15\\-35y &=0\end{aligned}\end{cases}\]On obtient que $y = 0$.\\On subsitue la valeur obtenue pour $y$ dans l'équation restante pour déterminer la valeur de $x\,:$\[15x-15\times 0=15\implies 15x+0=15\]On résout l'équation et on obtient $x=1$. La solution du système est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{S=\left\{\left(1;0\right)\right\}}}$.\end{minipage}
\end{Solution}



	\end{multicols}
	
	\end{Maquette}






